［美帝反加獨］特朗普：西班牙應維持統一 西首相：公投無效

美國總統特朗普在白宮，會見西班牙首相拉霍伊，談及加泰羅尼亞將於星期日舉行獨立公投。特朗普形容西班牙是偉大國家，應維持統一，認為加泰羅尼亞民眾，應該讓當地繼續留在西班牙。拉霍伊強調今次獨立公投瘋狂，由於選舉委員會未能監察公投過程，即使舉行亦會視作不合法。

兩人又談及反恐問題，特朗普指美國與西班牙是反恐盟友，兩國將共同對抗威脅人類的邪惡行徑，並繼續聯手切斷恐怖分子的資金來源。他又感謝西班牙參與打擊伊斯蘭國的聯盟，協助伊拉克訓練三萬多名保安部隊成員。

西班牙首相咁急赴美就知美國一句勝過任何反獨政策

美國一句定特朗普一句

特朗普不代表美帝